{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"18","quiz":[{"id":328,"question":"عندما تدخل الى مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وشعرت ان المركبة التي تقترب الى المفترق لا تنوي اعطائك حق الاولوية","a":"استعمل الزامور ، زد سرعتك لتتمكن من اخلاء المفترق","b":"استمر بالسير لان لك حق الاولوية","c":"تمهل ، وقف ، فقط اذا المركبة كانت قادمة عن يمينك","d":"تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا","answer":"4"},{"id":309,"question":"عند السير ليلا ، زمن رد الفعل يكون :","a":"زمن رد الفعل يتعلق بصلاحية الفرامل","b":"اقل لان حواس السائق يقظة","c":"زمن رد الفعل لا يتغير في الظلام","d":"أطول لعدم وضوح الرؤية","answer":"4"},{"id":311,"question":"امامك توقفت مركبة داخل مفترق غير مجهز باشارة ضوئية ومليء بحركة السير","a":"يمكن الاجتياز اذا كان هناك اكثر من مسلك في الملتقى","b":"يمكن الاجتياز فقط في طريق غير بلدية","c":"يمكن الاجتياز اذا كانت هناك اشاره تشير الى نهاية منع التجاوز","d":"الاجتياز ممنوع بتاتا","answer":"4"},{"id":306,"question":"عند السير في طريق رطبة","a":"تنقلب المركبة اذا كانت السرعة بطيئة","b":"لا يوجد اى تأثير المركبه اذا كانت الاطارات صالحه","c":"هناك امكانيةبان تميل المركبة  الى التزحلق كلما زادت السرعة","d":"تتزحلق المركبة الا اذا طغطنا بصوره متقطعة على دعسة الفرامل","answer":"3"},{"id":317,"question":"عند انهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين","a":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد مشاهدة العجلات الخلفية للمركبة التي تجاوزناها","b":"لا مانع من البقاء في المسلك الايسر اذا كانت الطريق خالية","c":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن حالا","d":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية","answer":"4"},{"id":326,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين مع خط فاصل متقطع ، امامك عربه يجرها حيوان","a":"ممنوع الاجتياز بتاتا الا اذا كانت هناك اشارة سير تسمح ذلك","b":"مسموح الاجتياز بشرط ان لا تخترق الخط المتقطع","c":"مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية","d":"ممنوع الاجتياز اذا كان خط فاصل متواصل على يسار الخط المتقطع","answer":"3"},{"id":310,"question":"عند السير الى الخلف وعند اداره المقود الى اليسار","a":"العجلات الخلفية تتجه الى اليمين","b":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليمين","c":"مقدمة المركبة تتجه الى اليسار","d":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار","answer":"4"},{"id":314,"question":"عندما تسير في طريق ليست بلدية وفي حالة وجود ضباب","a":"يجب ان تسير بالغيار الواطىء لتجنب التزحلق","b":"يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"يجب ان تسير بنور الطريق لتحسن مدى الرؤية","answer":"2"},{"id":327,"question":"أنت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الخصوصية دائما","b":"حق الاولوية للمركبة النازلة في جميع الاحوال","c":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","d":"في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الثقيلة دائما","answer":"3"},{"id":315,"question":"مسموح ان تخترق خط متقطع","a":"فقط اذا كان على يمين الخط المتقطع خط متواصل","b":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد","c":"فقط اذا كان على يسار الخط المتقطع خط متواصل","d":"فقط اذا متطلبات السير تستوجب ذلك","answer":"4"},{"id":329,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة","a":"تسير ببطء باستعمال فرامل الرجل بشكل متواصل","b":"تسير ببطء باستعمال الغيار العالي","c":"يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء","d":"تسير بالغيار النيوترال لكي تسيطر على المركبة","answer":"3"},{"id":312,"question":"دخلت المفترق بضوء اخضر في الاشارة الضوئية وفجأة تحول الى اصفر","a":"تقف على يمين المفترق فورا","b":"تقف وتسير بالمركبة الى الخلف لكي تخلي المفترق","c":"تستمر بالسير وتخلي المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان","d":"تقف لكي لا تعرقل حركة السير","answer":"3"},{"id":318,"question":"عند دخولك مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك","a":"تخفف من سرعة سيرك وتعبر","b":"تزيد من سرعتك لكي تعبر","c":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الاولوية","d":"تستعمل الزامور وتعبر بحذر","answer":"3"},{"id":319,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"كلا","b":"المسافة متساوية في الليل والنهار","c":"نعم","d":"نعم في المركبات الثقيلة فقط","answer":"3"},{"id":303,"question":"إذا شعرت بحدوث بنشر عند سيرك في المركبة ، عليك","a":"أن توقف المركبة باستعمالك فرامل الرجل واليد معا","b":"ان تضغط على دعسة الفرامل بقوة لتوقف المركبة حالا","c":"الدوس على  الفرامل تدريجيا وبتمهل الى أن تقف المركبة","d":"ان تنتقل الى غيار واطئ ، وتسير بسرعة بطيئة الى الكراج","answer":"3"},{"id":321,"question":"كيف يتصرف السائق عند ظهور ضوء اخضر متقطع في الاشارة الضوئية ؟","a":"يزيد السائق من سرعته ويعبر المفترق","b":"يدخل المفترق بحذر شديد","c":"يقف لأن الضوء سوف يتحول الى اصفر ثم الى احمر","d":"هناك مجال لرأي السائق بالتوقف او اختراق المفترق","answer":"4"},{"id":313,"question":"في طريق ليست خالية ولمسافة كافية","a":"ممنوع الاجتياز فقط اذا اقيمت شاخصة ممنوع الاجتياز","b":"ممنوع الاجتياز","c":"يجب الاجتياز بسرعة فائقة على قدر الامكان","d":"يجب الاجتياز ببطء وبحذر شديد","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تقترب من مفترق طرق مليء بالمركبات","a":"استمر بالسير ولكن ببطء","b":"استعمل الزامور واعبر المفترق","c":"تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق","d":"استمر بالسير لكي لا تعرقل حركة السير من خلفك","answer":"3"},{"id":301,"question":"اذا كان هناك شك بان المركبة التي تسير امامك قد تنحرف يسارا ، هل يجوز اجتيازها","a":"عليك الاجتياز بسرعه فائقة على قدر الامكان","b":"عليك ان تستعمل النور المتقطع لتحذير السائق الذي تجتازه","c":"ممنوع الاجتياز","d":"عليك استعمال الزامور لتحذر  السائق عند الاجتياز","answer":"3"},{"id":305,"question":"كيف تسير في طريق رطبة مع حفر مليئة بالماء :","a":"تضغط على دعسة الفرامل بالتناوب","b":"لا علاقة بين السرعة والطريق الرطبة","c":"تزيد السرعة لتعبر هذا الحفر بسرعة","d":"تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف","answer":"4"},{"id":308,"question":"ما على السائق عمله عند الاقتراب لمقطع من الطريق عليه زيت","a":"يحرك المقود يمينا ويسارا عند السير على الزيت","b":"يستمر بالسير العادي لأن الزيت يساعد على زيادة الاحتكاك","c":"يزيد سرعته ولا يضغط على دعسة الفرامل","d":"يتمهل جدا بالسير ويجتهد أن لا يستعمل الفرامل","answer":"4"},{"id":304,"question":"المسافة التي تقطعها المركبة من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل حتى التوقف تكون اكبر","a":"اذا كانت سرعة السير بطيئه","b":"كلما ضغطنا بقوة اشد على دعسة الفرامل","c":"لا علاقة بين السرعة والتوقف","d":"كلما كانت سرعة السير اكبر","answer":"4"},{"id":302,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس تبهر نظرك، في هذه الحالة :","a":"توجه نظرك الى أسفل  الطريق قريب الى مركبتك","b":"تجتاز المركبة التي أمامك .","c":"تقترب جدا الى المركبة التي أمامك لتصد عنك أشعة الشمس","d":"سر بسرعة تلائم مدى الرؤية","answer":"4"},{"id":325,"question":"ما هي الجملة الصحيحة ؟","a":"السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة","b":"السرعة محدودة للسائق الجديد فقط","c":"السرعة محدودة في الطرق التي تقع داخل المدن فقط","d":"السرعة محدودة في جميع الطرق باستثناء الطريق السريعة","answer":"1"},{"id":323,"question":"سائق المركبة التي تسير امامك اعطى اشارة بأنه يريد الاستدارة الى اليسار","a":"لا يجوز العبور عن يمينه ويجب الانتظار الى ان يكمل الاستدارة","b":"يجب تجاوزه قبل ان يكمل الاستدارة","c":"يجوز العبور عن يمينه فقط في مفترق طرق منظم بآلة ضوئية","d":"يجوز العبور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك","answer":"4"},{"id":320,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الاخضر في الاشارة الضوئية ؟","a":"كلا، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق","b":"نعم اذا لم تكن هناك شاخصات في المفترق","c":"كلا اذا كان الضوء الاخضر متقطعا","d":"نعم فهذا واجب مطلق","answer":"1"},{"id":300,"question":"أنت تسير في طريق وفجأة قدمت مركبة من الاتجاه المعاكس على المسلك الذي تسير فيه ، عليك :","a":"أن تستعمل الزامور لتؤشر للسائق الرجوع الى مسلكه","b":"أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق","c":"استعمال الضوء العالي لتحذير السائق القادم من الاتجاه المعاكس الرجوع الى مسلكه","d":"أن تتجه الى اليسار والى مسلك السير للاتجاه المعاكس","answer":"2"},{"id":316,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات","a":"ادخل المفترق بحذر واخله بسرعة","b":"استعمل الزامور لكي تخلي المركبات المفترق","c":"ادخل المفترق فقط اذا كان لك حق الاولوية","d":"قف خارج المفترق الى ان يخلو من المركبات","answer":"4"},{"id":322,"question":"عند اجتيازك مركبة يجب الاخذ بعين الاعتبار","a":"سرعة سيرك","b":"حالة الطريق","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"سرعة المركبة التي تريد اجتيازها","answer":"3"},{"id":307,"question":"قبل البدء بالسير من المهم أن نفحص","a":"جميع الاجوبة صحيحة","b":"وضع عصا الغيارات","c":"ملائمة المقعد للسائق","d":"كمية الوقود في خزان الوقود","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}